\section{Koordinatensystem}
\lbyte

\begin{lstlisting}
// Anzahl Trennlinien pro Achse
int num_lines = 5;
// die wievielte Trennlinie soll jeweils beschriftet werden
int label_distance = 2;
// Anzahl Längeneinheiten zwischen Trennlinien
int label_scale = 20;

size(600, 600);
background(#FFFFFF);

// Berechnung Abstand zwischen Trennlinien
float x_offset = width / num_lines;
float y_offset = height / num_lines;

for(int i = 0; i < num_lines; i++){
	// Zeichnen der Trennlinien
	line(i * x_offset, 0, i * x_offset, height);
	line(0, i * y_offset, width, i * y_offset);
	
	if(i % label_distance == 0){
		// Beschriftung der Trennlinien
		fill(0);
		text(i * label_scale, i * x_offset + 10, 20);
		text(i * label_scale, 10, i * y_offset + 20);
		
	}
}
\end{lstlisting}
